En el capítulo \ref{cap:algoritmo} se estableció una descripción geométrica de una malla fibrosa, así como un algoritmo de deposición virtual capaz de generar geometrías que se asemejan en gran medida a las microestructuras electrohiladas.
La base de esta geometría es la deposición, en un recinto previamente delimitado, de fibras largas que abarcan todo el dominio, entrando por un borde y saliendo por otro.
Luego, se computan puntos de unión entre las fibras largas en las intersecciones producidas, generando subdivisiones en fibras más cortas comprendidas entre dos puntos de unión, a las que se referirá de aquí en adelante, para mejor claridad, simplemente como \concepto{fibras}.

Esta conceptualización arroja una microestructura virtual que consiste en una red de fibras interconectadas en sus extremos como muestra la figura \ref{fig:malla_muestra_sin_y_con_subdivisiones}, donde los elementos constituyentes son fibras y nodos.
Los nodos pueden ser fronterizos o interiores: los fronterizos corresponden a los puntos donde las fibras entran o salen del RVE, mientras que los interiores son aquellos donde las fibras originales se intersectan.

\begin{figure}[ht] 
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/malla_muestra_sin_subdivision.pdf} 
		\subcaption{}\label{fig:malla_muestra_sin_subdivision}
		%\vspace{4ex}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.45\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/malla_muestra_con_subdivision.pdf} 
		\subcaption{}\label{fig:malla_muestra_con_subdivision}
	\end{subfigure}%%
	
	\caption[Malla de unas pocas fibras virtualmente depositadas y sus subdivisiones.]{Malla de unas pocas fibras virtualmente depositadas. a) Las fibras tal como se depositan durante el proceso de deposición virtual, sin intersecciones. Los círculos indican los nodos fronterizos. b) Las fibras con intersecciones entre sí y subdivididas en fibras más cortas. Los círculos indican los nodos intersección además de los fronterizos. Los colores se introducen sólo para diferenciar entre fibras, sin responder a ningún valor.}
	\label{fig:malla_muestra_sin_y_con_subdivisiones} 
\end{figure}

%\begin{figure}[ht]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/malla_esquema_con_subdivision.pdf}
%	\caption[Esquema de una malla de nanofibras interconectadas.]{Malla de unas pocas fibras virtualmente depositadas. a) Las fibras tal como se depositan durante el proceso de deposición virtual, sin intersecciones. Los círculos indican los nodos fronterizos. b) Las fibras con intersecciones entre sí y subdivididas en fibras más cortas. Los círculos indican los nodos intersección además de los fronterizos. Los colores se introducen sólo para diferenciar entre fibras, sin responder a ningún valor.}
%	\label{fig:malla_esquema_con_subdivision}
%\end{figure}

En esta sección se presenta un modelo mecánico para este RVE, incluyendo una descripción cinemática y el planteo de las ecuaciones de equilibrio.
